\documentclass{article}
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,mathrsfs,mathabx}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[height=12in,top=2in,margin=1in]{geometry}

\XeTeXlinebreaklocale "zh" 
\XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt
\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

\setmainfont{STKaiti}

\begin{document}
\title{\underline{拓扑学作业十一解答}}
\author{lxj}\date{\today}
\maketitle


\begin{center}
  \Large ──闭曲面──
\end{center}
\vspace{0.2cm}

\begin{itemize}
\item [一.] 具有下列形式的多边形表示的闭曲面是什么类型？
  \begin{enumerate}
  \item $aa^{-1}b^{-1}b$;
     \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=0.2\textwidth]{fig1.1.pdf}
      \caption{边数$l=4$，顶点类数$k=3$，标准化表示的边数$0$，因此曲面为$S^2$.}
    \end{figure}
    
  \item $abcda^{-1}b^{-1}c^{-1}d^{-1}$;
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=0.2\textwidth]{fig1.2.pdf}
      \caption{边数$l=8$，顶点类数$k=1$，标准化表示的边数$8$，因此曲面为$2T^2$.}
    \end{figure}
    
  \item $aabcb^{-1}dcd$;
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=0.2\textwidth]{fig1.3.pdf}
      \caption{边数$l=8$，顶点类数$k=1$，标准化表示的边数$8$，因此曲面为$4P^2$.}
    \end{figure}
  \item $abcb^{-1}dc^{-1}a^{-1}d^{-1}$;
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=0.2\textwidth]{fig1.4.pdf}
      \caption{边数$l=8$，顶点类数$k=1$，标准化表示的边数$8$，因此曲面为$2T^2$.}
    \end{figure}

  \item $abca^{-1}cdeb^{-1}fedf$;
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=0.2\textwidth]{fig1.5.pdf}
      \caption{边数$l=12$，顶点类数$k=1$，标准化表示的边数$12$，因此曲面为$6P^2$.}
    \end{figure}
  \end{enumerate}
  \vspace{0.1cm}

\item [二.] 两个闭曲面各挖去一个圆盘的内部，然后把洞口对接，所得闭曲面称为原来两个闭曲面
  的{\fontspec{STHeiti}连通和}. 如果原来闭曲面为$M$和$N$，则他们的连通和记作$M\hash N$，试判别如
  下$M\hash N$的类型：
  \begin{enumerate}
  \item $M=mT^2$，$N=nT^2$：标准化表示中均无同向对，且顶点类数为$1$，标准化总边数为$4m+4n$，所以为$(m+n)T^2$;
  \item $M=mP^2$，$N=nP^2$：标准化表示中有同向对，且顶点类数为$1$，标准化总边数为$2m+2n$，所以为$(m+n)P^2$;
  \item $M=mT^2$，$N=nP^2$：标准化表示中有同向对，且顶点类数为$1$，标准化总边数为$4m+2n$，所以为$(2m+n)P^2$.
  \end{enumerate}
  \vspace{0.1cm}

\item [三.]  若在环面上挖去一个开圆盘，然后把洞口的对径点粘合，所得的曲面是什么类型的?\vspace{0.1cm}
  \begin{proof}[解.] 如下图，在如下环面和射影平面上各挖去红色部分，再延红色边界粘合，所得曲面其类型为$3P^2$.
    \begin{figure}[h]
      \centering
      \includegraphics[width=0.3\textwidth]{fig3.pdf}
    \end{figure}
  \end{proof}

\end{itemize}
\end{document}
